\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[a4paper, total={17.5cm,25cm}]{geometry}
% \usepackage{graphicx}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{polski}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{url} 

% zmiana sposobu zaznaczania nowych sekcji
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}[block]{\large\bfseries\filcenter}{\S \thesection}{1em}{}

% zmiana interlinii w numeracji
\usepackage{enumitem}
\setlist[enumerate]{itemsep=0mm, topsep=3pt}

% wyłączenie numeracji stron
% \pagenumbering{gobble}

% żeby nie było autora, daty i odstępu
\author{}
\date{\vspace{-8ex}}

% nagłówek na 1. stronie
% \usepackage{fancyhdr} 
% \pagestyle{plain}
% \fancyhf{}
% \fancypagestyle{firststyle}
% {
%    \fancyhf{}
%    \rhead{{\bf Załącznik} \\ do wniosku o zarejestrowanie \\ Studenckiego Koła Innowacji i Transferu Technologii ``INIT''}
%    \cfoot{\thepage}
% %    \headheight=30p
% 	\setlength{\headheight}{34.55pt}
% }

% tytuł dokumentu
\title{Regulamin Studenckiego Koła Innowacji i Transferu Technologii \\``INIT''}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}


\begin{document}
\maketitle
% nagłówek na 1. stronie
% \thispagestyle{firststyle}

\section*{Koło, jego cele i sposoby ich realizacji~~}
\section{}
\begin{enumerate}
\item Studenckie Koło Innowacji i Transferu Technologii ``INIT'', zwane dalej Kołem, jest Uczelnianą Organizacją Studencką, działającą na podstawie ustawy --  Prawo o szkolnictwie wyższym  (Dz.~U.~Nr 164, poz. 1365, z późn. zm.), Statutu Uniwersytetu Warszawskiego oraz niniejszego Regulaminu.

\item Siedzibą Koła jest Uniwersytecki Ośrodek Transferu Technologii Uniwersytetu Warszawskiego.
\end{enumerate}

\section{}

Celami Koła są:
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
\item popularyzacja tematyki komercjalizacji wśród studentów,
\item upowszechnianie wiedzy o własności intelektualnej,
\item promocja nowych technologii i innych rozwiązań aplikacyjnych,
\item zachęcanie studentów do opracowywania ambitnych rozwiązań praktycznych, w szczególności o potencjale komercjalizacyjnym,
\item integracja istniejących Uczelnianych Organizacji Studenckich,
\item integracja środowisk naukowych z podmiotami biznesowymi.
\end{enumerate}
\section{}

Koło realizuje swoje cele poprzez:
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
\item promocję lub organizację konkursów, projektów, wystaw i wydarzeń,
\item upowszechnianie wiedzy o działalności Uniwersyteckiego Ośrodka Transferu Technologii,
\item rozwijanie współpracy z innymi podmiotami zajmującymi się innowacjami i komercjalizacją,
\item wykonywanie prac przedwdrożeniowych lub prototypowanie,
\item prowadzenie, publikacja oraz promocja badań naukowych lub aplikacyjnych,
\item podejmowanie innych działań, dążących do osiągnięcia celów Koła.
\end{enumerate}


\section*{Członkostwo~~~}
\section{}
Członkiem Koła może być każdy student i doktorant Uniwersytetu Warszawskiego.

\section{}
\begin{enumerate}
\item Nabycie członkostwa Koła następuje wskutek uchwały Zarządu Koła akceptującej pisemną deklarację członkowską.
\item Utrata członkowska następuje na skutek: uchwały Zarządu Koła; oświadczenia woli wystąpienia z Koła, podanego do wiadomości Zarządu; zgonu członka; skreślenia z listy studentów Uniwersytetu Warszawskiego.
\item Od decyzji Zarządu o wykluczeniu z Koła członek może się odwołać do Zebrania Członków.
\end{enumerate}

\section{}
Członek Koła ma prawo do:
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
\item czynnego i biernego prawa wyborczego do władz Koła,
\item udziału w pracach Koła, korzystania ze wszystkich urządzeń, obiektów i stwarzanych przez Koło możliwości,
\item używania odznak i znaków Koła, a także jego reprezentowania na wszelkich imprezach i spotkaniach o charakterze nie kolidującym z celami i filozofią działania Koła,
\item zgłaszania opinii, wniosków i postulatów pod adresem władz Koła,
\item uczestniczenia w Zebraniu Członków.
\end{enumerate}

\section{}
Do obowiązków członków należy:
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
\item aktywne uczestniczenie w pracach i realizacji celów Koła,
\item stosowanie się w swojej działalności do uchwał oraz wytycznych władz Koła,
\item regularne opłacanie składek członkowskich na rzecz Koła.
\end{enumerate}

\section*{Władze Koła~~~}
\section{}

Do władz Koła należy:
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
\item Zebranie Członków,
\item Zarząd.
\end{enumerate}

\section{}
\begin{enumerate}
\item Władze Koła podejmują decyzje zwykłą większością głosów, z wyłączeniem \S \ref{kworum} ust. 2.
\item Głosowania władz Koła są jawne dla członków Koła. Zebranie Członków może zadecydować o głosowaniu w sposób tajny.
\item W wypadku impasu decydujący jest głos Prezesa. Zasada ta nie ma zastosowania w przypadku głosowania w sposób tajny oraz nad wyborem członków Zarządu.
\end{enumerate}

\section*{Zebranie Członków~~}
\section{}
Do kompetencji Zebrania Członków, stanowiącego najwyższą władzę w Kole, należy:
  \begin{enumerate}[label=\alph*)]
  \item zmiana nazwy Koła,
  \item uchwalanie i zmiany Regulaminu Koła,
  \item odwołanie i wybór członków Zarządu, 
  \item ustalenie liczby członków Zarządu,
  \item ustalanie wysokości składek członkowskich,
  \item rozpatrywanie sprawozdań z działalności Zarządu,
  \item rozpatrywanie odwołań od uchwał Zarządu o wykluczeniu członka z Koła,
  \item odwołanie Opiekuna Naukowego,
  \item podjęcie decyzji o rozwiązaniu Koła,
  \item rozpatrywanie innych spraw wniesionych przez członków Koła.
  \end{enumerate}

\section{}
\label{Tryb}
\begin{enumerate}
\item Zebranie Członków zwoływane jest przez Prezesa: przynajmniej raz w roku, w terminie 45 dni od rozpoczęcia roku akademickiego lub na wniosek co najmniej 35\% członków Koła lub na wniosek Zarządu.
\item Zwołujący Zebranie Członków ma obowiązek powiadomić o jego terminie, miejscu i porządku obrad, drogą elektroniczną za pomocą środków komunikowania się na odległość, członków Koła oraz Opiekuna Naukowego co najmniej 14 dni przed wyznaczonym terminem.
\end{enumerate}

\section{}

\begin{enumerate}
\label{kworum}
\item Kworum potrzebne do podjęcia uchwał na Zebraniu Członków wynosi, co najmniej połowę członków Koła.
\item Zebranie Członków wybiera członków Zarządu poprzez głosowanie w ordynacji preferencyjnej metodą głosu alternatywnego (zgodnie z procedurą opisaną w: Rzążewski, Kazimierz, Wojciech Słomczyński, Karol Życzkowski, i Marek Wójcikiewicz. \textit{¡Każdy Głos Się Liczy!: Wędrówka Przez Krainę Wyborów}. Strony: 171-172).
\item Do podjęcia decyzji o rozwiązaniu koła wymagana jest większość kwalifikowana $^2/_3$ głosów.
\end{enumerate}

\section{}
Jeżeli kworum, o którym mowa w \S \ref{kworum} ust. 1, nie zostanie osiągnięte, Prezes zwołuje Zebranie Członków, z zachowaniem trybu określonego w \S \ref{Tryb}, na którym wymóg kworum nie obowiązuje, chyba że Regulamin dla ważności poszczególnych uchwał wymaga kwalifikowanej większości głosów. 

\section{}
Wniosek o zmianę Regulaminu, wraz z proponowanymi zmianami, składa się na ręce Zarządu najpóźniej 4 dni przed Zgromadzeniem Członków.

\section*{Zarząd~~~}
\section{}
W kompetencjach Zarządu leżą wszystkie decyzje niezastrzeżone do kompetencji Zebrania Członków, a w szczególności:
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
\item dysponowanie majątkiem Koła,
\item wybór Opiekuna Naukowego,
\item określenie identyfikacji graficznej Koła.
\end{enumerate}

\section{}
\begin{enumerate}
\item Zarząd składa się z Prezesa, Wiceprezesa ds. finansowych zwanego dalej Skarbnikiem oraz innych członków jeżeli Zebranie Członków tak postanowi.
\item Kadencja Zarządu trwa jeden rok.
\item W wypadku zaistnienia wakatu w składzie Zarządu, Zarząd może dokonać uzupełnienia składu drogą
kooptacji.
\end{enumerate}

\section{}
\begin{enumerate}
\item Prezes kieruje pracami Zarządu oraz reprezentuje Koło na zewnątrz.
\item Prezes w terminie do dnia 31 stycznia każdego roku składa Rektorowi coroczne sprawozdanie z działalności Koła za rok poprzedni. Sprawozdanie to jest jawne dla członków Koła oraz Opiekuna Naukowego.
\item Prezes zobowiązany jest przedkładać Rektorowi wszelkie zmiany w Regulaminie Koła oraz zmiany członków Zarządu.
\item Prezes w wymaganych terminach składa odpowiednie rozliczenia z przyznanych środków materialnych do odpowiednich organów uczelni.
\item Prezes może delegować określony zakres swoich kompetencji innemu członkowi Zarządu. Delegacja może zostać odwołana w każdym czasie.
\end{enumerate}

\section*{Majątek Koła~~~}
\section{}
Majątek Koła powstaje z: składek członkowskich, darowizn, dotacji, dochodów nadzwyczajnych.
 
\section{}
Składki członkowskie pobiera Skarbnik.
 
\section{}
Skarbnik jest zobowiązany do przygotowania sprawozdania finansowego do 31 stycznia każdego roku. Sprawozdanie finansowe podlega zatwierdzeniu przez Zarząd oraz jest jawne dla członków Koła oraz Opiekuna Naukowego.

\section{}
W przypadku przyznania przez organ uczelni środków materialnych Kołu, Skarbnik zobowiązany jest do przygotowania rozliczenia z przyznanych środków co najmniej raz w semestrze, w terminie ustalonym przez Radę Konsultacyjną ds. Studenckiego Ruchu Naukowego.

\section{}
Zobowiązania zaciągają w imieniu Koła Prezes i Skarbnik działający łącznie. Inne wiążące akty podpisuje w imieniu Koła Prezes i inny członek Zarządu, względnie, upoważniony przez Zarząd, samodzielnie jeden członek Zarządu.
 
\section{}
W nadzwyczajnych przypadkach Prezesowi przysługuje prawo do samodzielnego zaciągnięcia zobowiązania, z zastrzeżeniem jednak potwierdzenia jego działania decyzją Zarządu w ciągu 7 dni od daty zaciągnięcia zobowiązania.
 
\section{}
W przypadku likwidacji Koła jego majątek zostaje przeniesiony na rzecz Uniwersytetu Warszawskiego.
\end{document}